中國爆私募基金集資5700億人民幣 龐氏騙局爆煲

中國私募基金公司金誠集團日前因涉非法集資，其杭州的總部遭警方突襲檢查並封鎖，多位集團高管被拘留，恐讓金誠集團所主導、和地方政府合作，規模約5700億人民幣（約新台幣2.6兆元）的「金誠特色小鎮」計畫泡湯。（圖片截取自金誠集團網站）

〔財經頻道／綜合報導〕中國私募基金公司金誠集團日前因涉非法集資，其杭州總部遭警方突襲搜索，多位集團高層被拘留，恐讓金誠集團所主導、和地方政府合作，規模約5700億人民幣（約新台幣2.6兆元）的「金誠特色小鎮」計畫，成為千位投資者的惡夢，造成投資人約380億人民幣（約新台幣1740億元）的損失。

綜合外電報導，中國金誠集團因涉非法集資，其杭州的總部在4月底遭警方突襲檢查並封鎖，約32位高層遭拘留，傳集團創辦人兼董事長的韋傑目前失聯。此外，金誠集團也在去年8月出現兌付危機，至去年10月，該集團未能兌付的金額超過170億人民幣。

上述問題恐讓金誠集團所主導，和地方政府合作並有約3800位投資者投資的「金誠特色小鎮」計畫泡湯，該計畫預計在中國全國範圍內，開發59個「特色小鎮」，和地方政府簽約的項目量規模達5700億人民幣。以浙江省于城鎮為例，當地政府和金誠集團合作，預計將該城建設為成人情趣產業的1條龍式市場，其建設要價約100億元人民幣。

金誠集團則透過影子銀行籌集「特色小鎮」資金，並承諾投資人高達12％的年回報率，而投資「特色小鎮」計畫的最低金額為100萬元人民幣，若拿不回資金，投資者恐損失約380億人民幣。另據金誠集團旗下財富管理部門金誠財富文件，截至2017年9月，金誠財富管理的資產總額為700億元人民幣。

然而，金誠集團被中媒踢爆，其多數開發項目未正式立項或動工，監管機構也在去年4月發現該集團誇大宣傳，要求金誠集團整改並暫停基金銷售業務。金誠集團則在去年8月，出現延期兌付狀況。

《南華早報》指出，金誠集團的案例，展現了中國以債務、國家主導做為經濟動力的巨大風險，地方政府和私人公司合作的PPP模式（Public-private partnership）也變相成為地方政府隱藏隱性債務的手段。

香港大學國際中國研究中心創始主任趙曉斌稱，許多「特色小鎮」計畫背後都缺少經濟邏輯，「地方政府只是利用『特色小鎮』計畫，表達對國家主席習近平都市化倡議的忠誠，而大多數項目缺乏對私人投資者的回報和法律保護」。

中國警方點解會捉人？
係咪金城比唔夠保護費

咁似咩咩區

啲市民嘅血汗錢咁就玩撚完
好撚賤啊，支那狗

當地政府和金誠集團合作，預計將該城建設為成人情趣產業的1條龍式市場

新性都計劃

金誠？ 之前香港班傳銷集團，好似有個都係差唔多名？

💸💸💸💸💸

賭魔嚟

回血劍又出招。
共黨政策

藏富於民
還富於黨

以浙江省于城鎮為例，當地政府和金誠集團合作，預計將該城建設為成人情趣產業的1條龍式市場，其建設要價約100億元人民幣。

有可能搞得成，東莞就唔會收皮啦

ppp呀，即係共產官員搭嘅棚

話時話，有無人知上次東莞追數pvp爆煲單野最後點？

咩咩波話要將香港人既錢投入咩咩區，否則蘇州過後無艇搭

做乜俾錢黨都要拎返咁唔愛國？
你係咪反黨？
你係咪反雜種？

習總又可以回血

捉完
仲有剩既錢收歸国有

點解唔捉?

當地政府和金誠集團合作，預計將該城建設為成人情趣產業的1條龍式市場，其建設要價約100億元人民幣。

即係複製舊時東莞模式??

因為佢見集資集到差唔多，就做場大龍鳳收割，跟住大家分錢咩都唔駛搞

根本一開始就係政府班貪官借個名去搞，不存在比咩保護費

發大財

冰冰都十零億
呢個一千幾百走唔甩
表面坐監實則偷偷放人

呃左3800人+政府成5000億

平均一人呃成億點做到，多到有d假

5千700億

無証 講咩都得

市民？血汗錢？
個投資入場費係100萬人仔呀
果堆錢係貪官刮埋既民脂民膏就差唔多